**达尔文**（[英語](../Page/英語.md "wikilink")：****），又譯**達爾溫**，是位于[澳大利亚西北海岸的主要](../Page/澳大利亚.md "wikilink")[城市](../Page/城市.md "wikilink")，[北領地的](../Page/北領地.md "wikilink")[首府](../Page/首府.md "wikilink")，全國第16大城市，[人口約](../Page/人口.md "wikilink")15万人（2016年），属于[热带气候](../Page/热带气候.md "wikilink")，经常受到[雷暴和](../Page/雷暴.md "wikilink")[龙卷风的侵袭](../Page/龙卷风.md "wikilink")，最早有记录的熱帶氣旋发生在1867年，1974年12月25日的[強烈熱帶氣旋特雷西几乎毁灭了整个城市](../Page/強烈熱帶氣旋特雷西.md "wikilink")。达尔文也是唯一经歷過現代[战争的](../Page/战争.md "wikilink")[澳大利亚城市](../Page/澳大利亚.md "wikilink")。1942年2月19日，[日本帝國空軍对达尔文进行了两次](../Page/日本帝國.md "wikilink")[轰炸](../Page/達爾文空襲.md "wikilink")，此后在[第二次世界大战中](../Page/第二次世界大战.md "wikilink")，达尔文遭受過63次轰炸。

达尔文是[澳大利亚原住民居民最集中的城市](../Page/澳大利亚原住民.md "wikilink")，还有很大一部分居民是从[东南亚和](../Page/东南亚.md "wikilink")[东亚移居的移民](../Page/东亚.md "wikilink")，所以达尔文被称为是“澳大利亚多元文化的首府”，由于它距离[亚洲最近](../Page/亚洲.md "wikilink")，所以是重要的出口[港口](../Page/港口.md "wikilink")，主要出口活牲畜（[牛](../Page/牛.md "wikilink")、[羊](../Page/羊.md "wikilink")）和[矿物](../Page/矿物.md "wikilink")。达尔文也是澳大利亚重要的[军事基地和北部海岸巡逻艇的基地](../Page/军事.md "wikilink")。

## 历史

[Darwin_Palmerstone_Town_Hall_DSC03578.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Darwin_Palmerstone_Town_Hall_DSC03578.jpg "fig:Darwin_Palmerstone_Town_Hall_DSC03578.jpg")

达尔文是于1839年被[英国](../Page/英国.md "wikilink")[生物学家](../Page/生物学.md "wikilink")[查尔斯·达尔文考察南](../Page/查尔斯·达尔文.md "wikilink")[太平洋时掌舵的船长以他的名字命名的](../Page/太平洋.md "wikilink")。1869年只有135人定居在此，属于[南澳大利亚州](../Page/南澳大利亚州.md "wikilink")，以当时[英国首相命名为](../Page/英国首相.md "wikilink")[帕尔摩斯顿](../Page/帕尔摩斯顿.md "wikilink")，1870年设立了第一条和南部连接的电报线，1880年[金矿的发现使达尔文迅速繁荣起来](../Page/金.md "wikilink")，1911年设立北領地，正式定名为达尔文市。

在第二次世界大戰[太平洋戰爭中](../Page/太平洋戰爭.md "wikilink")，1942年242架[日本帝国轟炸機对达尔文进行了两轮轰炸](../Page/日本帝国.md "wikilink")，极大地破坏了城市，导致243人炸死，以后又受到了一系列的轰炸。

1974年12月25日的[強烈熱帶氣旋特雷西](../Page/強烈熱帶氣旋特雷西.md "wikilink")，导致50人死亡，70%的城市建筑被毁，有3万人被空运撤离。以后城市几乎全部重建，1980年代在南部20千米又建立了一个卫星城。

1989年8月，當時在[香港的一個組織](../Page/香港.md "wikilink")「居留權代表團」提出租借達爾文作為建設「[新香港](../Page/新香港.md "wikilink")」的建議，惟建議最終不了了之。

2003年9月17日，貫穿[阿德萊德至達爾文的](../Page/阿德萊德.md "wikilink")[鐵路完工通車](../Page/汗號列車.md "wikilink")，打通了澳洲南北的交通，使國民除了飛機以外多了一項廉價的選擇。
這裏有船到達[東帝汶](../Page/東帝汶.md "wikilink")[帝力](../Page/帝力.md "wikilink")。

## 地理和气候

[Darwin_skyline.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Darwin_skyline.jpg "fig:Darwin_skyline.jpg")
[Darwin_1824.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Darwin_1824.jpg "fig:Darwin_1824.jpg")
达尔文與三个外國的首都距離還比距離自己的首都近。达尔文距澳洲首都[堪培拉](../Page/堪培拉.md "wikilink")3144千米，距离[巴布亚新几内亚首都](../Page/巴布亚新几内亚.md "wikilink")[莫尔兹比港](../Page/莫尔兹比港.md "wikilink")1818公里，距离[东帝汶首都](../Page/东帝汶.md "wikilink")[帝力只有](../Page/帝力.md "wikilink")656千米，距离[印度尼西亚首都](../Page/印度尼西亚.md "wikilink")[雅加达](../Page/雅加达.md "wikilink")2735千米。即使距离[菲律宾首都马尼拉也只有](../Page/菲律宾.md "wikilink")3206千米，距离[新加坡](../Page/新加坡.md "wikilink")3360千米。

达尔文屬[热带草原氣候](../Page/热带草原氣候.md "wikilink")（柯本氣候分類法：Aw）\[1\]，一年之中只分为[雨季和](../Page/雨季.md "wikilink")[旱季](../Page/旱季.md "wikilink")，旱季为5月至9月，6月和7月是最凉的月份，气温为15
到35℃，雨季时常有[热带风暴](../Page/热带风暴.md "wikilink")，降水最多的是12月至3月期间，这段期间[湿度超过](../Page/湿度.md "wikilink")70%，常发生[雷暴](../Page/雷暴.md "wikilink")。

  - 1月份平均最高温度为32℃。
  - 1月份平均最低温度为24℃。
  - 7月份平均最高温度为30℃。
  - 7月份平均最低温度为20℃。
  - 全年平均降[水](../Page/水.md "wikilink")1669mm。
  - 降水量最高的1月份，平均降水为422 mm。
  - 全年降[雨日](../Page/雨.md "wikilink")110天。

## 政府

[Northern_Territory_Legislative_Assembly.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Northern_Territory_Legislative_Assembly.jpg "fig:Northern_Territory_Legislative_Assembly.jpg")

北領地的议会就是设在达尔文，达尔文的行政职能自1957年后即由市议会执行，市议会由市长和12名市议员组成，四个选区，每个选区选举3名市议员。

## 经济

[Darwin_CBD-2005.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Darwin_CBD-2005.jpg "fig:Darwin_CBD-2005.jpg")

达尔文的[经济支柱主要是采矿业和](../Page/经济.md "wikilink")[旅游业](../Page/旅游.md "wikilink")，采矿业每年产值为28亿[美元](../Page/美元.md "wikilink")，主要矿产为黄[金](../Page/金.md "wikilink")、[铝土](../Page/铝.md "wikilink")、[锰](../Page/锰.md "wikilink")，海中的油气田和海底[铀矿](../Page/铀.md "wikilink")。8%的达尔文居民从事旅游业，旅游业还有很好的扩展前景。驻军和军事设施也雇佣许多达尔文居民并促使经济增长，为了维护东帝汶治安，澳大利亚在达尔文的驻军在2001年已经达到11000人，纵贯南北的铁路也增加了和[亚洲之间的贸易](../Page/亚洲.md "wikilink")，使得达尔文的港口地位日益重要。

2005年有两个重要项目动工，一个是威克曼天然气工厂，预计2006年投产；另一个是扩建斯托山码头，刚开始动工；还有一个[中国城项目已经完工建成](../Page/唐人街.md "wikilink")，2007年已有部分商户和政府办公机构入住。

## 人口

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>colspan= "2" |2011年主要外來人口[2]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>出生國家</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

達爾文澳大利亞本地人占36.9%，英格蘭人占26%，澳大利亞原住民占9.7%，其他主要人口還包括愛爾蘭人（8%）、蘇格蘭人（7%）、華人（3%）、希臘人（2.4%）、意大利人（2%）\[3\]。其中原住民人口所佔比重是澳大利亞各州首府中最高的\[4\]。

### 宗教

49.5%的達爾文人信仰基督宗教\[5\]，其中21.5%信仰[天主教](../Page/天主教.md "wikilink")、12.3%信仰[英國國教](../Page/英國國教.md "wikilink")、2.6%信仰[希臘正教](../Page/希臘正教.md "wikilink")\[6\]。

## 教育

根据2001年的统计资料，全市有35所小学12所中学，小学在学生为6441人，中学在学生为3943人（其中公立学校2825人，私立学校1118人），全澳大利亚境内都承认北領地颁发的中学毕业证（NTCE）。

主要的大学是[查爾斯達爾文大學](../Page/查爾斯達爾文大學.md "wikilink")，在北領地各地有许多分校，中心校区在达尔文市区，有19000学生。

## 文化

[DarwinStreet.jpeg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:DarwinStreet.jpeg "fig:DarwinStreet.jpeg")

达尔文是“通往亚洲的大门”，是多元文化的典型，全市人口包括有75个民族，米切尔路是夜总会和餐馆集中的街，有许多露天餐馆。

每年举办“达尔文节”，包括[戏剧](../Page/戏剧.md "wikilink")、[音乐](../Page/音乐.md "wikilink")、[电影等](../Page/电影.md "wikilink")；每年8月举办“啤酒罐船比赛”，用啤酒罐做的船划船比赛，还有达尔文杯赛马也在8月举行。

有一个大型水族馆的“[印度洋和](../Page/印度洋.md "wikilink")[澳大利亚珍珠业展览馆](../Page/澳大利亚.md "wikilink")”也座落在达尔文。

## 友好城市

  - [希腊](../Page/希腊.md "wikilink") [卡林諾斯島](../Page/卡林諾斯島.md "wikilink")

  - [美国](../Page/美国.md "wikilink") [安科雷季](../Page/安科雷季.md "wikilink")

  - [印度尼西亚](../Page/印度尼西亚.md "wikilink") [安汶](../Page/安汶.md "wikilink")

  - [中國](../Page/中國.md "wikilink") [海口](../Page/海口.md "wikilink")

  - [东帝汶](../Page/东帝汶.md "wikilink") [帝力](../Page/帝力.md "wikilink")

## 参考文献

## 外部链接

  - [达尔文市议会网站](https://web.archive.org/web/20080918223059/http://www.darcity.nt.gov.au/)
  - [北領地政府网站](http://www.nt.gov.au/)
  - [达尔文的节日](http://www.darwinfestival.org.au/)

[D](../Category/北領地城市.md "wikilink")
[Category:澳大利亚沿海城市](../Category/澳大利亚沿海城市.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.
6.